%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Descr:       Vorlage für Berichte der DHBW-Karlsruhe, Erklärung
%% -*- coding: utf-8 -*-
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% In Bachelorarbeiten muss eine schriftliche Erklärung abgegeben werden.
% Hierin bestätigen die Studierenden, dass die Bachelorarbeit, etc.
% selbständig verfasst und sämtliche Quellen und Hilfsmittel angegeben sind. Diese Erklärung
% bildet das zweite Blatt der Arbeit. Der Text dieser Erklärung muss auf einer separaten Seite
% wie unten angegeben lauten.

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{framed}
\begin{center}
\Large\bfseries Eidesstattliche Erklärung
\end{center}
\medskip
\noindent
% siehe §5(3) der \enquote{Studien- und Prüfungsordnung DHBW Technik} vom 29.\,9.\,2017 und Anhang 1.1.13
Hiermit versichere ich, \Autor, dass ich meine \Typ\: mit dem Titel: \enquote{\Titel} selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. Alle Stellen der Arbeit, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen oder aus anderweitigen fremden Äußerungen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht. Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt. 
\vspace{3cm}
\noindent\linebreak
Karlsruhe~~~~\DatumUnterschriftErklaerung\hfill \includegraphics[width=6cm]{figures/graphics/Unterschift-Erklaerung.png}\hspace{4cm}\\
\underline{\hspace{6cm}}\hfill\underline{\hspace{6cm}}\\
Ort~~~~~~~~~~~Datum\hfill Unterschrift\hspace{4cm}
\end{framed}

\begin{framed}
\begin{center}
\Large\bfseries Sperrvermerk
\end{center}
\medskip
\noindent
Der Inhalt dieser Arbeit darf weder als Ganzes noch in Auszügen Personen
außerhalb des Prüfungsprozesses und des Evaluationsverfahrens zugänglich gemacht
werden, sofern keine anderslautende Genehmigung vom Dualen Partner vorliegt.
\end{framed}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\endinput
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
